僑居日本支那人數超過74萬 東京支那人最多

中新網4月10日電 據日本新華僑報網報道，近日，日本法務省公布的數據顯示，截止到2016年度末時點，僑居在日本的外國人數較上一年增加15萬人，達到2382822人。其中，在日華人最多，超過74萬人。

據日本媒體報道，按照出身國家和地域來看，來自中國大陸的人數最多，較上一年增加約3萬人，達到695522人。韓國人數較上一年減少約4700人，為453096人，居第二位。

按照都道府縣來看中國大陸出身者人數情況，排在前十名的是東京都為190444人，最多。神奈川縣為62493人，居第二位。埼玉縣為60342人；大阪府為56217人；愛知縣為46283人；千葉縣為46245人；兵庫縣為22727人；福岡縣為19600人；廣島縣為14001人；京都府為13113人。

另一方面，從排在後十名的都道府縣來看中國大陸出身者數，德島縣為2094人；沖繩縣為2053人；島根縣為1557人；宮崎縣為1471人；和歌山縣為1359人；佐賀縣為1298人；高知縣為1247人；秋田縣為1142人；青森縣為1106人；島根縣為1067人。

並且，雖然除去廣島縣以外，排名前十名的都道府縣的中國大陸出身者人數均較上一年增加。(蘭君)

屌
支那人都變日本人啦

愛國？愛乜撚野國呀屌你地老母

我真的是炒栗子的

不過老實講日本既文化真係影響到當地既中國人 試過兩次係街搵唔到長途車店 兩次都係啲企藥妝店門口打工既主動問我係咪搵路 談吐同黎香港班蝗好唔同

咁都有人吹奏

新宿黑社會原來係中國人